\mychapter{5}{Capítulo 5}
\section{5. Conclusiones}
A partir de cada uno de los resultados presentados se desglosan las siguientes conclusiones.
\begin{itemize}
 \item Los hitos del proyecto han sido escenciales para poder probar los conceptos y verificar que la ruta
 elegida era la correcta, o realizar las correcciones necesarias para poder lograr desarrollar la Aplicación
 web. Ha sido un trabajo incremental donde el conocimiento adquirido a servido de base para lograr la 
 siguiente etapa.
 \item Los requisitos han sido todos completados y el diseño logra funcionar de buena forma con todos los casos
 solicitados.
 \item El software también tiene un buen piso en las herramientas utilizadas. Son programas modernos con un
 desarrollo constante y una amplia comunidad entregando soporte para la resolución de problemas.
 \item El proyecto desarrollado se divide en dos partes. Una tiene relación con la aplicación misma,
 la creación del dashboard, el sistema de comunicación de microservicios usando websocket, el manejo de las 
 bases de datos y el procesamiento de los datos de los sensores. Como segundo punto está el flujo de CI/CD,
 que se puede considerar como meta programa o meta aplicación, no trabaja directamente con el flujo que
 interactúa el usuario, pero permite que el software sea replicable, escalable y propague los cambios 
 en forma automática. Este metaprograma también involucra la estructuración de los distintos espacios de 
 trabajo y su asociación con la organización del código fuente en un proceso de generación continua de 
 mejoras o nuevas funcionalidades. Ambas partes son logradas, la aplicación es aprobada por la contraparte
 mientras que la meta aplicación mediante el test del flujo muestra un sólido desempeño.
\end{itemize}

En resumen, la resolución del desafío concluyó no solo con lograr el código fuente, para la 
supervisión y monitoreo remoto, solicitado por Quempin, para su quemador radiativo de medios porosos inertes,
también decantó en una nueva propuesta de trabajo para sistemas del Internet de las Cosas, permitiendo
el trabajo en equipo, con un desarrollo controlado, probado, continuo, propagable, automático, 
replicable y escalable.
\subsection{Trabajos futuros}
Las conversaciones con el equipo de Quempin han siguido después de finalizado el programa de las Memorias
Multidisciplinarias.
Actualmente, existen acuerdos para expandir el uso de la Aplicación web creada para otros proyectos asociados
al IoT, que requieren la capacidad de monitoreo y supervisión remota.\\

En paralelo, este proyecto puede seguir ganando complejidad al incorporar más etapas de DevOps al proyecto.
La aplicación de pruebas unitarias, de aceptación, integración y aprobación de usuarios para todos los elementos
para completar el flujo de CI/CD en un esfuerzo de crear código más robusto es uno de los ejes importantes
de realizar a futuro.
Completar el 'Second Way' -Amplificar la retroalimentación-, también aparece como una opción interesante a 
desarrollar puesto que una vez se posea la telemetría, esta puede derivar en un posterior análisis
usando métodos del área del Machine 
Learning.
Finalmente, un tercer camino es la creación de una interfaz para unificar el control sobre todos los 
dispositivos que sean liberados.
